游學修和蕭若元有過這樣的網上對話

作者：葉朗程

多得渾水轉載，廢中如我才知道游學修和蕭若元有過這樣的網上對話。

蕭若元：「當日香港有呢個電影業，係天時地利人和，係撞彩撞番嚟嘅結果。」

游學修：「點解你哋咁幸運，有晒天時地利人和，然後就可以同年輕人講啲咁嘅說話。」

蕭若元：「你唔介意有冇錢、唔介意紅唔紅、唔介意有冇人承認？你係唔誠懇。」

游學修：「我絕對想要...... 但我要用新嘅方法攞番嚟。」

蕭若元：「如果你想要嗰種光輝，嗰嗰 probability 係零。」

游學修：「如果你同年輕人講，呢嗰機會率係零，你即係叫佢哋去死。」

蕭若元：「你哋再冇人可以同周潤發比。」

游學修：「嗰個人唔會再係周潤發，但點解佢唔可以係下一個天王巨星？」

原來這就是老海鮮對後輩的態度，難怪渾水看不過眼，承諾捐出十五萬去成就游學修的作品。

渾水的舉動讓我想起這張攝影比賽的得獎作品，相中人應該是一個媽媽。

作為上一輩，我們都應該像這個媽媽一樣。

把責任扛在肩上，把希望抱在手裏。

燒山係完全踩低曬所有香港後生一代嘅演藝人員

講到得周潤發呢一條路先會成功
唔行佢條路就等於失敗

Clubhouse最重要果條守則無人守，雖然佢係講得好過份，但係Clubhouse入面討論既一字一句都唔應該用任何方法記錄同傳播

講事實又唔撚gur

同你講好有潛力好無？

靜啦 蕭生發緊功

YouTube 黎

唔通藍屍同你講共匪無可能倒台你又聽？蘇聯曾經係同美國並列超級大國行列，咁宜家蘇聯去咗邊度？

一個講事實，一個想發夢
好多演員知香港個市場太細，發展空間有限
所以返大陸搵機會
黃祖藍演技有無周星馳咁好？無，但佢係大陸紅到爆，賺勁多錢。
香港最大問題係市場太細，已經養唔出大魚

環境問題啦

樂壇情況咪一樣

最重要係個制度，燒山唔大聲講出來

香港歌影視其實係俾小圈子玩死

呢個對話係兩條片入面cut頭cut尾咁整出黎

你邊度睇到有club house

邊個講 邊個訂

游學修講野都幾無point

其實燒山講嘅係事實，如果新一代嘅目標係重現八、九十年代輝煌，的確係無可能。關鍵不在於香港嘢好唔好，而係在於外部市場已經改變咗。

以前東亞其他地區嘅娛樂產業乃至經濟水平、社會發展程度都無香港咁發達，所以只能接受香港嘅歌、影、視文化傾銷（當時只有同樣發達嘅日本頂得住），好多台灣人至今都可以對《賭神》、《九品芝麻官》嘅經典對白倒背如流。

但今時唔同往日，其他國家已經建立起自己嘅娛樂產業，香港人都會睇韓國劇、泰國戲，就算香港再出超越前人嘅天皇巨星、超越前人嘅國際級經典電影，都無可能重新對外地進行文化傾銷，無辦法再令香港電影、香港歌曲、香港劇集成為外地一整代人嘅集體回憶。呢個係外部市場環境轉變嘅問題，但雙方竟然無討論到。

燒山=留戀80-90年代嘅廢老
做唔出當年光輝=唔使做

市場細等於死左？
出唔到大魚等於死左？

本身唔係撐游學修或者燒山
但係兩個人心目中既「電影工業」係兩回事黎

燒山講事實
游學修都係講事實
兩個睇既方向唔同

睇佢兩個拗成咁咪解釋左點解香港演藝圈越玩越霉囉

篇文冇一句喺clubhouse嚟

冇左外銷係唔係等於香港電影工業已死
呢點又冇講
兩條友講既野完全冇關係

渾水只係一隻出黎抽水既狗，呢個唔係世代之爭問題囉，呢個係成個產業系統本身有問題搞成咁，你試下香港無晒中國資金拍戲睇下d戲本唔本土？？

蕭生麥當雄都經歷過小成本電影啦，當年 2 條 pk 拍片搵命博 夠膽死響鬧市扮打劫影途人反影 又試過為左拍差館成隊 crew on99 行入去拍野

完全唔覺得蕭生係睇唔起後輩，而係當年同今日玩法已經完全唔同，係投資者令產業單一造成電影由多元變工廠式制作，咪失敗囉

時代背景已經唔同晒，仲講條春咩
15萬拍av咩

其實香港好多問題都係個制度有問題
後生一輩就算知都冇用
好多時都冇嗰種能力/權力去改變個遊戲玩法
班既得利益者既老野又唔肯改 食古不化
每個人都係自私既 但故步自封又點會有進步

睇嚟又有班人拎到個藉口攞錢做野有工開

本來大家係講緊兩件事：
一、香港電影能否重現昔日輝煌？
二、香港電影工業是否已死？

但後來游學修喺第二條片度承認佢都好恨有返舊日輝煌，就等於跌入第一條辯題入面，咁呢場辯論佢一定輸，因為造就舊日輝煌嘅市場環境已經不復存在

針對第二條辯題，我自己就覺得香港電影工業就好過香港法治嘅，始終仲未死，新一代電影人同電影作品都好有質素；但未來就算如何再創高峰，都肯定無辦法重演昔日對外進行輾壓式文化傾銷嘅榮景

吊緊「合拍片」鹽水

話蕭生食正條水點點點。有水都要有能力先可以飲架。講撚到好似個天當年跌部劇出黎蕭生拍咁

以前創作自由
依家仲可唔可以跟番劇本拍番跛豪/上海皇帝？
最後咪又係要吹奏黨先可以拍

講事實都比人屌

總之唔好一尾諗住可以去返以前咁光彩
亦都唔好諗住做下個周潤發
你哋成功嘅probability係0
收到晒，學到好多嘢

壞人最後一定要比人拉
一定要有中國政府出手幫助

講得幾好 心水清

cut 頭cut 尾
根本只係想挑撥離間，冇諗過認真討論

其實我覺得個問題最主要係呀燒生講得太肯定 講死左個或然率係等於0 其實佢留返少少面俾修生話1%就聽落好好多 之後游回應其實有啲對唔到 感覺上似泥漿摔角

Btw雖然呀蕭生大致上講得無錯 但係我會撐呀修生多啲
有時啲野講得太死就冇意思

我認同兩條友講嘅嘢都冇關係
「重現昔日輝煌」點定義已經可以講餐飽
咩輸贏根本唔存在

講緊啲咩 有clubhouse咩

台灣新一代電影已經超過香港
香港唔只電影, 連電視劇, 歌, 成個文化界都已經收皮
真係要多謝港共教育局

好心你地睇晒佢地兩個原先條片先好講野

下你又講緊咩 有講過冇睇過咩

有睇過點會唔撚知成件事源自clubhouse?
你唔睇 講經咩

根本蕭生就無講錯
係遊學修on9姐
好好地承認條舊路此路不通
專心另謀出路又唔係咩壞事
昔日輝煌係建基於昔日天時地利人和
咁執著黎把撚咩

下咩啊 你係咪自相矛盾緊
又話問我哋有冇睇過條片 跟住又話clubhouse
clubhouse 出咗新功能可以放片？
咁到底係話我哋未睇過啲咩？
你不如組織下先

我屌那星 你真係冇撚睇片咖喎
真係要餵撚埋入口？戇鳩

你自己連search下都懶 係咪癡撚線

屌你老母到底係睇片定係clubhouse 啊
一時又片一時又clubhouse
片睇過啊

根本冇冇問過你 自己衝出嚟講埋晒啲九唔搭八嘅嘢

人地入面咪講撚左 成件事係源自clubhouse 你有冇撚聽人講野 定智障？

自己唔撚睇片 收爹啦

所以呢 原自clubhouse咁又點？

唔好理佢啦
都唔知佢未訓醒定弱智。。。

成個post啲篇文講緊條片嘅對話
你就衝出嚟講邊度起源
jm9
你不如講埋佢哋邊度搵資料蒐集？

依家太多限制
以前套套電影都串鳩大陸

講得好好呢個先係成件事情嘅重點。燒山一定知，所以得出「冇可能去番八九年代光輝」嘅結論。

燒山本來係講緊時勢嘅問題，佢連你游學修係邊個都唔知，但係修仔就自己走去對號入座，搞到成件事變咗好似燒山批死佢唔得咁

試當真行到下一步好似100毛咁上咗市又點？俾你再有實力好似HKTV咁又點？救番香港娛樂事業未？

兩個講緊野都唔係對立咁都有得嘈

救命 #4 咪有巴打話 clubhouse 守則係唔應該紀錄房間對話，你讀特殊學校？

講到尾都係港共政府仆街冇資助！
呢行老屎忽太多！
連生存都難

友人幫黑警劇拍Mv原諒了

問題佢冇記錄對話喎
呢個係clubhouse延伸出黎嘅話題
佢地另外用片回應
你明唔明咩係記錄對話？

其實有可能做到 不過可能性0
韓國咪做到囉
香港就無可能嫁啦 政府唔支持 香港資金又唔多

試當真啲片啲觀眾留言成日話邊個邊個演技好左，呀邊個邊個今條片演技好好之類

心諗 拍youtube片都講演技？

佢地真係當youtube係電影大銀幕？

其實好多觀眾睇你片係當kill time, 消磨時間

即係舉例 上次求撚其擺條女係到搖下搖下跳下舞已經可以好多人睇，唔洗講演技的
係有班垃圾死忠比假希望人，係到講演技

所以試當真定位同屎家軍差唔多，好聽啲只係網紅，但搵唔到食又唔會闖到出去電影圈

講真真係想講演技想學野就入tvb好過
不服來辯

唔好賴老屎忽，係香港已經沉淪，冇人想睇香港嘢，大家都要面對現實。

本來我都睇死港產 宜家比佢講一講 香港電影實有聲有色

who？

淨係面對香港嘅話市場真係細
但仲有同其他地方嘅合作嘅可能性 唔撚係支那
呢個係有人嘗試做緊嘅新一步

香港電影新出路？ 港日韓合作獨立電影 《落葉殺人事件》

好既電影都要有好既演員
點知依家依批新既有無以前啲人咁捱得？
紅咗會唔會又死咗去奶人民幣?
咁樣又會變咗一個循環
永遠拎唔到新野同人競爭
雖然呢批新人可塑性係高 但唔夠謙虛
事實就係好多都串柒柒咁款

唔止係市場細，係(海外)人地對你香港已經冇興趣。以前就話崇拜你香港姐，而家係根本睇你唔起。

遊學修主張youtube都係電影

香港有幾多個古天樂 香港唔係資金唔夠 係唔敢投入咁多資金落去

你睇佢youtube條片，我覺得講得幾好

你要睇唔起自己咁冇辦法

唔反思下邊個令香港沉淪？
會唔會係舊有思維？

得你自己(香港)咁睇得起自己，咁即係
有冇面對現實？

某d所謂年輕人真係好乞人憎
明明自己對現實唔理解，就一日到黑拎住「年輕人」三隻字大條道理屌鳩人
完全唔覺蕭生講呢幾句有咩問題
你覺得香港電影有機會重生既你咪做囉
到時唔成功唔好又成個怨婦咁屌呢個屌嗰個，淨係唔屌鳩自己根本無料就得

唔好侮辱電影啦屌佢老母

clubhouse講完然後放上youtube？點解變到大家唔知講咩

呢批新人串柒柒 不如你又講啲名出嚟？
利申唔鍾意遊學修 除咗佢之外仲有啲咩人串？

好多新人都勁本土甚至表態
如果佢以後奶共又比佢奶到 咁係以後嘅事喎

而家嘅王家衛 吳萬達 都係奶共
但係佢哋的確對港產片好有影響力

咁我會覺得 佢哋製造左嘅嘢 帶嚟嘅影響力就已經喺度
呢一刻最緊要唔係之後會點喎 係唔好死 試咗先

只要個行業一路好 有得發展
舊人走咗 自然就會有新人

最緊要係啲觀眾 咪撚好似而家大部份嗰啲咁
淨係睇人名而入場 咁新人就少好多機會

上咗岸班友無提攜依家個班 咪搞到青黃不接

關撚事
香港係資本主義社會
無人幫襯你咪唔會成功
你無料令自己d「新思維」成功唔好賴人

係，姓習果個

市場口味真係好難掌握呀
我都唔明點解有D人會紅, 另一D應紅唔紅

真話實係殘酷

聽劉偉強訪問，雖然都上左岸

但態度就好唔同

態度同理據係兩件事要分開睇

上年我求其講都講到兩套 仲有金像獎呢
我真係冇你咁妄自菲薄

香港之光《叔叔》揚威海外, 美國著名片商將安排上映

《金都》北美會上畫

好撚多老屎忽

游學修得到神既祝福，開心都嚟唔切啦
你睇下當勞侵

一個講緊粵菜源遠流長博大精深，一個講快餐點普及世界與時俱進無限可能九唔搭八有乜好嘈

但lee 2套係亞洲有咩回響？
上映又點？代表好成功？
打飛機打開心d
上映只係好少事
依家竟然可以拎黎打飛機
以前王家衛 功夫片幾多外國人睇 專業研究啦

佢話係就係？youtube片係咪電影，係由觀眾決定，正常人都會分得出youtube片同電影嘅視聽質素係兩個層次

典型香港老一輩
覺得一定要用返同一個方法先成功，覺得其他方法都係屎

渾水條老千又借d意博出位混黃絲

游學修你老幾呀 收皮啦

如果你啲片淨係得香港人睇，姐質素根本都唔夠啦， 而家就話網絡係全球性嘛

事實係難接受 咁殘酷嘅現實其實大家都知 但講岀黎一定唔政治正確俾人屌

燒山都有講你要拍藝術電影冇問題。你拍到好高藝術成就係恭喜你。

而家人地係講緊成個行業嘅輝煌，可以唔可以養活幾十萬人？票房賣埠有收入先有飯開嫁。

支持燒山佢只不過將廢佬重新演繹一次用心良苦。

劉偉強唔會講政治緊係安全啦
蕭生如果奶共都好好態度嫁
無風險

而家d小朋友係要人鼓勵架要人讚架你一盤冷水淋落嚟你情何以堪

游學修睇你個柒頭都上到位就知香港電影唔掂啦 硬件軟件都唔掂 你話自己有梁朝偉咁靚仔同埋演技就話啫

蕭生想燈到游學修攞影帝唔通又話你知咩？

多謝Cepa

認同！佢只不過講佢眼見現在嘅情況啫！可能30年後佢未死你再問佢佢可能有唔同講法呢

燒山無講錯喎今次

其實遊學修係咪已經代表咗香港新一代嘅演員？

好心啲細既FF少陣

梁朝偉有咩演技

佢既意思係呢個時代年輕人會冇出路
唔係年輕人廢

曬鳩氣啦 而家既香港邊有其他國家會睇

事實就係咁

我指對後生電影人的態度

帶出左 佢係追緊夢 只係憑住股熱血

老蕭識玩

咁遊學修又唔差嘅！我自己都鼓勵年輕人要努力要有抱負！王維基講過：「你做唔到唔代表我做唔到。」

植物人同死的確係有分別既

因為佢唔講政治唔會創作政治既題材呀麻

唔通好似蕭生咁屌國安法得罪d投資者咩

自我麻醉囉
你試下問佢國安法對創作影響呀問無間道就熟

未死既
植物人吊緊命 好聽啲咪霍金囉

以前係其他國家睇港產片！而家就香港睇其他國家嘅片！咁咪努力啲將港產片再爆發囉！呢個世界圓嘅

佢係唔差，不過演技都仲要慢慢磨
呢樣唔係拍下youtube就磨到

燒生係講個殘酷事實姐，香港娛樂圈係收硬皮

就係東亞已經韓國有國家全力支持，支那就有大量商家同十幾億人盲撐

再加上人人上youtube,netflix接觸世界

唔通好似蕭生咁直屌大陸冇創作
d劇情有問題咩
佢仲要搵食

游學修成個少林足球果個醬爆咁
唔係人身攻擊，呢啲鳩樣點會紅到

電影要幾失敗先會上映唔到

劉青雲一樣可以

豪哥拍mv 喎
咁大件事冇人講

劉青雲有異國風情味道

呢個年代咁既樣都做到主角 樣唔得都照捧完全係偽善左膠所為 定係香港已經無哂靚仔加有實力既人

香港電影市場邊會細
唔睇港產片姐
事實上香港好多蕭生
得把口話香港電影已死
轉個頭去睇荷里活電影
咁死法部分都係因為香港人誅死香港電影

醬爆修

市場細 (以前賣埠世界各地)
無金主
產業鏈斷裂 (以前歌影視一環扣一環)
娛樂種類多咗
題材局限
技術落後
社會富裕咗搵唔到搏命演員

有可能做到，又可能性係0，0即係無可能喎

條守則你訂？

其實好似修仔D片咁仲講緊廣東話，講緊香港人本土嘅事先係已經用咗幾十年嘅「同一個方法」。

以前海外華人、馬拉人etc係會為咗想睇港產片港劇去學廣東話，正等於而家後生仔中鍾意學韓文。而家仲有冇外國人為咗想睇港產片去學廣東話？

最根本嘅原因係人地已經唔再仰慕香港，係大勢所然。唔理你用乜嘢新媒體新手法，你拍香港本土題材，已經注定出唔到香港，只能閂埋門

仲行舊路sell緊香港？

唱片公司都玩死樂壇了！

其實都講咗好多次
只要有一定水準，唔會話出現電影巿場太細嘅問題
無公共財政資源支持
香港人嘅支持唔可以完全翻生
但起碼可以留返一線生機先

屌
當事人都唔撚care，各自再拍片上YouTube 解釋都唔撚得？
你老幾呀連登仔？

游學修唔係先最貼地咩？自己係電影界打滾過，知道傳統電影業難做先計劃係網絡上面做
試當真算係香港其中之一有穩定收入（唔知佢賺定蝕）的channel，佢都算做到佢plan的樣呀

認同
電影投資愈來愈少
拍出嚟自然會差咗
又會再少啲人睇

死循環

腦燒搞好人網先

cut頭cut.尾

以前香港市場好大咩？

拎錢拍戲不如開間茶記/魚蛋檔
再唔係不如買樓收租

This is hong kong

當自己火影忍者光環護體，最後99.99999%咪跪低為啖飯，sor直接左

呢D段章取義既文真係好仆街

燒山同你講你好有潛力，唔係應該仲驚咩？

識搞既一定眾籌
無本生利

接受唔到人地講真話,又搵唔到位駁,唯有鬧人老屎忽

以前全東南亞都睇香港(日本)嘢，計埋就好大

明既自然會明，燒山出盡奶力幫緊你都唔知

普遍既人唔當youtube 片係電影
你話youtube 片殺出血路係okay 既

可唔可以講解下

咁就唔係香港市場大啦
不如話其他市場崛起咗
合拍片又削弱咗港產片原創性同競爭力先搞到咁

還有Pixel拍既2次創作廢片存在

連養細魚都難

以前係對手弱所以燒山話香港掂係靠撞彩的確冇錯，以為而家香港仲可以再黎一次嘅人係冇認清現實活在理想中。

所以游生咪話用另一條路來到達佢心目中嘅願景囉
由始至終想去返舊時光景或者成日提舊時個班人就係班廢老

一般人對YouTube片要求會低d
拍到幾低成本 幾業餘都可以接受
擺得上大螢幕
自然要求要有返一定專業水平
兩樣野定位根本唔同

90年嗰陣
韓台都係香港電影巿場

時勢問題
佢用周潤發做例子 發哥未成名之前又係無人識一個 80 90年代電影產業需求上升 令班無人識既演員可以有機會去拍戲
無可否認呢家既演員同80 90年代個陣既演員 係無得比 論演技 樣 都唔及 以前個班演員 根本就係食住個勢逼自己去達每一套電影要求 競爭又大

你即係想講clubhouse講既野唔可以係其他地方再講？ 講秘密呀依家？呢度講呢度散？唔比人再討論？
係咪咁

有可能做到 韓國就做到
但香港做到可能性0

我睇唔到佢有乜嘢咁「另一條路」喎，youtube拍片係新嘢咩？

係，定位唔同，我覺得都無需執著既
最後成功有市場做到氛圍，養活到大家就得

睇片都知

我覺得佢借呢個位借埋老蕭個名搶foc, 假大空邊個唔識講，乜都有可能㗎啦，現實就係撈唔起

葉生同渾水最愛香港人

甚至乎tik tok啲大陸網紅仲好演技過佢哋

燒生同美心一樣 放棄年青人 屌你啦

咁的確而家係天時地利人和乜都冇吖嘛

康城影帝喎

呢個post終於見到正常人

重點唔係新定舊 係Work唔Work啫
同埋識唔識變通架啫
YouTube只係其中一個串流平台一個媒體
佢今日揀呢條路 唔代表以後都淨係行死呢條路架喎
Netflix未流行個陣都俾人睇死取代唔到TV架
Spotify未流行個陣都俾人覺得賺唔到錢架
就算呢刻取代唔到，呢一刻個影響力都係並存甚至超越緊
連Disney都要攻串流平台嘅時候
香港班老屎忽憑咩睇死串流嘅影響力

對事唔對人 同對人唔對事既分別
人地講個大局
你同游學修就話佢唔尊重演員

如果我話TVB沒落
係咪又唔尊重愛點家D演員努力?
話係香港做傳媒只會比人打壓
又係唔尊重D記者努力?

個行業沒落緊仲有人堅持係值得尊重
但唔係唔比人講事實
唔通同你講香港電影業有你一定再創高峰?

佢有講錯wo
香港班後生仔就係垃圾

渾水拎得十五萬出黎想充大頭鬼
垃撚圾

香港電影業終於有希望
修仔可以衝出國際了

多謝燒山

賺得多錢但無人認同

收皮啦遊學修

香港人收硬皮架啦 邊夠大陸嚟
國家發展一日千里
你班廢青無野攞野嚟搞

下？？？話人犬儒？港豬？
講事實又唔得啊？廢青垃圾

蕭若元：「你唔介意有冇錢、唔介意紅唔紅、唔介意有冇人承認？你係唔誠懇。」

游學修：「我絕對想要...... 但我要用新嘅方法攞番嚟。」
哩句co錯左？

啱啱你先批評廢老想去番舊時光，跟住又變咗重點唔係新定舊，你不如揀定先嘞

原來所謂「另一條路」唔係講緊今日行緊嘅YouTube，而係講緊以後一樣仲未出現嘅嘢，就話要超越人地咁你話你將來會有幾叻幾勁都得，駁唔到

新定舊係講緊方法喎

一個比人叫燒爺爺

已經贏左好多香港人既尊重啦

衣家美國咪收咗皮

賣到出去其他地方 代表仲有市場
唔使淨係限住拍支那嘅合拍片
你要攞而家比上一輩玩到爛晒嘅電影圈
要而家依一代一步登天 搞撚笑咩

口吻同藍絲廢老一樣
唔好上街啦唔好搞搞震啦
你點夠佢鬥呀

新路/舊路同新方法/舊方法，原來係講緊唔同嘅嘢我好混亂呀

咁修仔係用咗乜嘢「新方法」呀？

香港樂壇同電影業一樣
實情係香港人冇創意
只不過電影業可以賴埋冇資金

外國歌手都係自己一個係basement寫歌 街頭發跡
唔會賴鬼佬唔支持樂壇

本士還本士 靠本土呢個名就搵到食?
就上到神枱??
我睇唔岀有好多新人肯表態不如你又講下
依家香港咁樣仲有人肯表態??
飯都無得你食喇仲夠膽岀嚟表態 唔洗撈咩
我唔係針對某部份人
只係個觀感對我來講依家啲新人無咗以前個種幹勁 唔夠捱得
除咗古天樂仲有邊個肯扔大舊錢岀嚟撐住香港電影
事實就係香港電影背後條大水喉就係支那

佢論講市場無希望姐 唔想後生仔期望太大 最後睇清現實一場空個感覺好慘

香港好快就全面支那化啦仲想搞廣東話電影

賣到上映 賺幾多先
得幾間上映 賺好多嗎
我唔撚信叔叔係美國好多間戲院上映
知唔知 香港幾多電影回唔到本
甚至平手都幾難

其實我覺得個問題唔係用咩方法 而係外部環境轉變 加上香港本土文化只會越嚟越被打壓 香港電影工業只會越嚟越萎縮

上面兩個因素冇改變 香港電影業影響力 搵錢能力好難返到去養到咁多人 最多偶有佳作 但好作品係一件事 你要賺到錢 先可以養起後面啲人

支持游學修有火 但一個創作工業喺咁嘅政治環下係咪真係有生存空間呢

近年已經唔少明星唔收錢拍/象徵收少少

本身唔收錢拍已經好on9 你同你老細講自願幫手返工啦 象徵收返老細你幾舊水人工啦一個月嘅感覺

你點睇

最慘連d幕後都係收少好多去撐本土制作

但人地都要食飯

.人地同你講現實,你就同人講理想,莫欺少年...你都要同人講步驟,解釋計畫,點樣養到班台前幕後..開口埋口netflix點點點,邊個點點點...你地剩係睇到成功,就以為一定得...netlfix係係一個有土壤,有養分嘅地方發展出黎..你地重聽,聽清楚燒山兩段講話先..

蕭若元：「如果你想要嗰種光輝，嗰嗰 probability 係零。」
事實 ? 點Prove到呢點先 ?
其實本身都有人幫蕭生兜 話呢句係比喻
但蕭生補充返話 嗰嗰probability係 真係等於零
唔理佢真心燈 定假老屎忽
但佢呢句係好侮辱班電影業嘅年輕人囉

人地無話一定成功，只係話想試，而蕭生句句都批死人點都唔會成功，你點都一定無我果代咁成功。

條友依家唔係為啖飯咩
佢試當真channel個食相差到, 借連登上位出一條片即叫你課金
有D名氣就瘋狂幫藍店賣廣告, 有鐘共課金然後成隻狗係咁多謝多謝再俾佢上鏡, 又有豪哥拍CCTVB MV (聲稱唔知情)

不過太多港豬, 淺黃撐, 食咗幾條大麻片甩唔到癮變咗死忠盲撐

我懵伯伯個年代睇戲10蚊都唔使，觀眾水平又低求其有啲動作就有人睇
而家最少都60幾蚊
梗係去睇荷里活特技大制作抵啲啦
啲小本港產電影除非好特別好高級先有人睇

得罪講句，如果講果個係阿叻唔係蕭生，你班人仲會唔會話佢只係講事實呀，依家佢講到咁死話一定點一定點，話你班後生一定失敗，人地未試就肯定你失敗，唔係廢老說話係咩？

演員都話有廣告拍吓 幕後真係手停口停

唔會，因為蕭生做左成世電影

好老實講 依家邊個後生藝人上得倒台面 姜B?

唔好話後生時候既4大天王 張國榮 梁朝偉 許冠英依啲
連搵好笑既二打六好似狗屎叻 老鼠曾既笑星都冇
林雪都搞笑既 不過都咩年紀

同埋香港成個大環境都唔係培養人才既地方啦
唔同行業叻既人都走曬

痴撚柒線
弱鳩智呢條友

其實修哥都幾打稻草人 跟手成班就以為燒山係廢老式鳩up

修哥想做返好香港野 係香港境內已經近乎冇可能
有啲位你又唔敢拍 隊crew已經冇創作自由啦
你係就試當真幾條友一齊5+1
反正你玩YouTube 香港人夠養起你地啦

同埋屌老老實實 試當真咪又係本身cap同金剛crew死忠撐住 講橋初出道100毛個勢勁十幾皮啦

係大家睇到厭依家轉左呢一班人做有新鮮感先炒得起姐

先唔爭論youtube係唔係電影 我個人亦唔敢肯定遊學修講過依D說話

但無可否認 佢地拍出黎既片已經超越左普通youtube片 甚至youtube其他同類製作既質素

佢如果講野準就唔會變燈神啦， 自己無句準又擺個老屎忽嘴臉講到一切咁死，自己好肯定先黑人憎

拍得好咪睇囉，你睇下幻愛，有啲真係不堪入目，唔係掛個朵話「香港出品」就要支持。電影呢啲野都係講口碑，一傳十十傳百，荷里活都有拍得唔好冇人睇

游生當年日日借蘇小姐緋聞上位見報
而家重施故技

依家的確難好多
創作自由無曬
講多兩句俾人上綱上線
下下要護旗 護完旗乜星味都無曬變返三線

你好似仲分唔
佢兩個都認同舊路已經返唔到去
重睇先comment 啦

有班人一年出到一套有口碑 就會係咁話香港電影未死

所以你地冇得怪周柏豪奶共養得起人咩？

人地講緊個行業
兒登真係多文盲

上年電影節焦點影人座談，許冠文其實幾講到香港電影嘅問題，當然佢講到嘅問題只係咁多個問題其中一個

Clubhouse 當 fight club玩
網上電台有咁多規矩咩

試當真搵夠就各自走啦
救？點救呀 宜家仲係要人科水俾佢地呀連劇本idea都要攤開隻手問佢班「認真毛」拎

痴線，溝撚咗曾樂彤已經係人生贏家啦

基本上同意你講法, 當年"產業"上嘅輝煌係基於他人嘅落後+本身經濟上嘅成功, 而非"文化"上真係去到一綫水平可以同歐美日等比肩, 去到今日仲要係一個資訊爆炸嘅時代, 要直接同全球嘅流行文化競爭真係唔睇好
BTW, 你話"同樣發達嘅日本頂得住"又會唔會太過睇得高當時嘅香港, 點睇都係日本文化傾銷去香港

去咗美國同中國到

你係咪食催淚彈嗰陣都要行斑馬綫嘅人

燒山話零係八九十年代既光輝，唔係完全冇戲拍

感性當飯食

香港電影？ 賀歲片都冇人睇啦

香港電影業沒落呢個我覺得係事實黎
但原因唔係因為班演藝人員廢 而係有更多質素高既替代品

btw 蕭生似係講緊行業環境風氣 而唔係講緊年輕人廢喎

繼續做演藝創作我係欣賞 但如果目標係想令香港電影業崛起 我就有啲妄想

其實好大
全世界個華語人口係得香港做獨家生意
但依家多左中国，甚至台灣爭食

連登仔最有point

人地努力做緊d咩你又睇唔睇到？

一個人有冇point 同佢努力做乜 有咩關係？

游學修根本係垃圾

有資助都要有市場支持架
同埋依家隨便上網睇都大把外國電影啦
香港演藝沒落咗咁耐 好難咁易再發圍

根本無生路 只有死路
人工反映一切 同香港足球一樣
你話要做李嘉誠咁有錢 但你唔做地產 係香港機會係零
無創科 無錢 無政府support
你試下叫政府封下街拍戲有幾多人告暴動同非法集結

原來「聲稱」自己努力就大撚哂

咁老屎忽唔只香港既
大部分既持份者都會抗拒離開現有comfort zone
正如當年sj大大個all bule放係班日屌夜屌老翻搞到唱片業痿縮既四大唱片面前
佢地一樣係迷戀舊有既困綁銷售

唔係話佢無point
問題係一個老屎忽講現實
佢就同人講夢想

根本兩邊都各自表態，牛頭不對馬嘴

細得黎 中意踩人
文化太仆街 普遍香港人又中意睇
大陸 都會踩下人 但人地圈子大
唔係咁重視果個被踩既

新一代啲戲咁撚屎

有都到韓國做練習生啦
大家都知喺香港好難有出路

蕭生講香港電影業唔會做到好似80年代咁好
游生話我拍youtube 囉，拍youtube 點叫電影工業呀
hollywood bollywood 果d做到量產先叫工業
冇人話你做唔到精品，而家話你做唔起個量

然後游就可以拎曬光環好撚值得人同情咁
根本自己九唔搭八走去搭嘴

買得部機定請得人

如果老人家咁講，老一輩人努力啲勁啲咁，而家沒落係一代不如一代，唔通咁會好聽啲

廣東話/香港文化
自己人都摒棄
講回憶又俾後生話老土

因為新一代演藝人員垃撚圾

香港依家極其量只會出到本土紅星

當年香港 係亞洲四小龍
係發展中地區既亞洲人心目中會有所嚮往
所以先做到文化輸出

但係當年輸出完根本都冇繼續keep住個勢
回歸後文化輸出一直慢慢減少
依家要再做同重新開始冇分別
後生一輩仲唔想靠TVB
which好多海外華人睇

依家香港咩環境大家都知啦
可能仲係一線城市
但係地位早就唔係當年咁神枱級
又邊有人會理佢我地既文化
軟實力根本已不復當年
又點會搞得出紅遍亞洲既天王巨星

香港本來大有機會
但係老一輩香港人
不斷矮化自己 唔肯帶頭
最後咪冇得再帶頭

唔奶共就冇得做
睇下d電影公司邊個老闆先啦

你聽下蕭生節目講電影，唔好淨睇節錄。
佢係話個環境令到電影創作同受歡迎程度唔可能比上97前。
國產007翻拍2021版，會唔會比國安法拉？
大陸拍劇想想都唔比拍，點創作？
投資金主要睇大陸市場有無錢賺，唔岩大陸上映，邊個出錢拍？
小品制作都有機會囉獎，但唔會紅到天王巨星出黎。

大製作就好難 只可以拍吓文藝小品 𠵱家創作空間都無埋 係難搞

支持蕭生

d人唔會聽晒蕭生講咩就屌在先

十年而家先上既話

都唔知上唔上

第一日已知燒山呢D垃圾廢老咩料
係連登成堆傻仔睇佢

班友唔鐘意聽事實
一聽到自己係零 就著曬火

仲要本身都多合拍片target大陸個市場
呢啲題材唔好話過唔過到大陸政府，投資者都唔會肯比你拍

香港電影老細們除咗賣屎忽俾支那人之外仲有咩出路？
靠本土支持真係得？

我就已經課咗六舊俾杜汶澤，希望佢壇嘢成功
不過真係唔睇好

蕭：唔啱聽嘅說話想唔想聽？
游/連登仔：屌你老母係咪睇死我地 係咪唔信香港人

蕭生不嬲好寸
不過又真係靠自己上岸
冇見過人屌佢咩靠老豆 二世祖
72歲仲睇書學野 笑死
比著我咁有錢 屌女玩車玩錶好過啦
仲同你最新蕭析咩
真係好有心
有d人成世都考唔到入hku個成績啦

佢老婆先抹黑蕭生

屈蕭生咩收成期

蕭生都叫收成期？ 娛樂圈最黃就係佢

要收成就一早收口唔講野啦

蕭生去投共仲搵到食啦

前面講得啱，但係點解無端端變咗「香港本來大有機會
但係老一輩香港人.......」
根本時勢變咗，唔輪到你帶頭。

而家好容易乜嘢都一句推落老一輩身上。

真心以前90年化香港流行文化係東南亞首屈一指
星馬幾多人講廣東話仲聽緊beyond譚伯哥哥
日韓台支都爭住請香港明星
有人真心覺得去得返以前個光輝？

講緊九十尾二千年頭
香港仲有影響力
但係就慢個交晒比人

到左依家 就真係時勢問題
想做都冇得做啦

好多人忽略左實力呢樣野
燒山係真係有墨水 編劇寫到好多古裝片
你睇而家既人寫到咩劇本
唔好下下拎創作自由黎做藉口啦

你以為影響力係你交俾人？人地韓國以一國之力去推動演㙯你點抵抗？

真呀 以前beyond我當係而家嘅bts
你睇香港有邊個上到呢個level
唔係我想睇死你 有啲嘢做唔到就係做唔到

睇佢地對話
燒山係講行業
游學修係講緊自己

講行業沒落 游生就覺得人睇死佢唔成功
都唔對題

九十尾二千年頭 浸韓風仲係初起階段
你自己唔再努力去發展 唔試下lead住
咪姐係交晒比人囉
係香港住左咁耐 你都唔明咩
唔力爭上游 就會只會下流

斷章取義

真係睇唔到，不如你講講佢點努力法

你點解淨係share游學修但冇蕭生條片？

如果游學修攞影帝即係拍電影，唔係佢堅持既新媒體喎(除非改例)

現實係咁
游生既熱情我respect
但我咩都唔講，淨係講曝光，你唔靠tvb都要比唔少錢果幾間科網巨頭啦
時代唔同，錢又冇，韓國政府幫幾多先有今日既成就
香港？等攞5千消費券啦

係講緊唔會好似周潤發咁紅到幾代人都識下話

宜家分明係中共唔俾你有影響力喎 講到係自己衰咁

咁多人撐老野😨 果然係連登

唔好睇得咁狹窄，小小一個香港俾你喺果黃金幾十年發倒圍係時勢，中國韓國咁大嘅規模一發力，你香港仲可以lead住？唔好咁天真啦，努力人人都識，香港真係學燒山話靠天時地利人和撞彩嫁咋。

一句中共唔比就大晒？
到今時今日都有人講緊攪炒
攪炒姐係點？你影響到人先有得攪炒嫁
依家倒退廿年
中共影響力真係有大得咁誇張？

講事實又唔得, 試當真fans真係麻撚煩

時勢改變
你就一句時勢改變 唔試下力挽狂瀾
最後輸左只會係因為你賴三賴四
而唔係真係時勢問題

大家講緊道理，冇話年紀大就啱晒，後生就錯晒。

連登講道理

在職人士多

中年專業人士緊係追求知識

唔通睇娛樂片咩

中學就話冇負擔可以hea

啱呀 香港後生想光復香港冇可能啦 講事實又唔得
果然係圍爐區

睇訂閱又數冇用
睇有幾多人肯課金比你先有用

中學生消費力弱點掂

做得試當真打手就唔好學人講光復香港啦

我希望你成為國家領導人，讓香港重光

香港電影個餅越做越細
為左減低成本 d 題材越黎越local
打唔出國際市場都係等死
香港market 太細

香港資金好多喎連登成日抵制呢樣抵制果樣，好多錢㗎，又話唔比人呃Views，好多資金㗎啦

講政治國安法啦黃就封殺
留番比藍屍自己玩囉

大家咁話波狗

兩個講緊唔同嘅角度, 所以兩個人都冇講錯
問題最錯係就係將成就同回報作指標 結尾一句就收曬所有人皮"你點努力都做唔到XXX, 可能性係0, 冇得做"
咁樣的話, 今時今日米高佐敦走出黎屌曬全世界籃球員, 話佢地冇可能去到我以前個level架喇, 你地咪撚再打波啦, 個個喺度鳩射三分只係過客家家酒, 煮緊飯仔咋

游學傷根本喺到打稻草人
燒生某程度只係客觀描述事實，感嘆一下
游學傷就捉蟲兼對號入座 覺得燒生係主觀地睇淡佢地

唔止巿場細，連消費模式都唔同，而家啲人可以係上youtube Netflix HBO咁，可能連入場睇電影都無動力。

加上外語片投資多、片種外，觀眾都已經有一定觀念，睇超級英雄片就歐美、恐怖懸疑就泰國同韓國、溫情小品就日本...好多香港人見有咩英雄片去狗衝先啦，其次先支持local。
人哋用咗幾年build up咗自己巿場，但係香港本土電影根本要推翻再建立過，預頭幾年可能十年先建立到自己巿場、brand (例如唔再拍驚匪片，拍其他有類型)

新一代電影人要面對現實係你哋對手唔但止係班老屎忽、仲有片商(買片個班)、海外電影、最主要係本土嘅觀眾同個濕鳩政府-拍片題材已經受限制加要過電檢先上映再同排院線，根本難關重重。
我覺得蕭生係講客觀事實，你無可能返去80,90年代咁，全世界都一樣:而家荷里活都要女權、黑人先得啦。你無可能好似以前咁片，以前無咁多限制、有片商支持。
但我覺得遊學修用緊另一個方式去拍自己嘅片係可以有另一條出路。但唔好諗工業先，諗質素先。

打錯字，sorry

高汁同搵錢又係2回事
冇錢點去生存？

哪來的clubhouse

其實指標係一樣,做得呢行游生點可能唔FF下自己大紅大紫,點合比燒生一野講中發嬲

收成期 可以係好中性既描述
加上個代人 其實無得揀
阿叻呢類垃圾都係依賴收成期
個一代既人 全部都係出生係收成期

其實有冇諗過係咩問題香港電影及電視劇不再吸引？
唔講演員，由編劇，故事和CG已經比其他國家追過哂。可能印度嘅搞笑片都好過香港啲戲。

2019年香港總票房19億
睇戲嘅人唔少，係唔睇港產片啫

ff自己做到周潤發, 同做到周潤發先叫成功, 係兩回事

有事就想人地氹佢比啲支持關愛佢，拎後生光環

平時無事一有咩唔啱聽就屌人老母，不留情面

算吧啦

拆彈票房拎冠軍，輕鬆收千幾萬
贏狂舞派幾條街

仲想拍本土？
三年後等拆彈3啦

其實2人睇成功既定義唔同
蕭生係指要有雙周一成 四大天王咁先叫成功 而家冇可能再有 因為市場太細
游學修指香港電影業未死因為仲有好作品 eg 幻愛

算鳩數啦
呢樣野十年前已經講緊

日本人口多面積大
少男少女14/5歲開始出嚟幕前演出
成條娛樂產業鏈幾咁成熟

喺香港啲家長覺得讀書唔成先會諗住拍戲

香港根本無先天條件發展娛樂產業

當年work係食正個時勢

市場係細 係因為大家都唔睇港產片了

你講奶共我咪同你講本土囉
你自己冇留意咪冇留意囉 你嘅觀感覺得冇
新一代唔捱得呢句真係好廢老feel 實質例子又冇
依家啲人咪就係想發掘其他地方 唔撚使靠支那
咁又要屌

下，你弱智架？

有你依句=乜撚都唔使做 唔使諗
音樂byebye
電影byebye
跟中國「法律」=律師 醫生 工程 金融 byebye

希望仲可以執下垃圾生存啦

網絡平台可唔可以有電影質素？

...可能，但只會偶然出現，幾年前陳可辛用iPhone X 拍左套"三分鐘"，似電影但本質只係一套軟性廣告，無大資金支持，你亦搵唔到陳可辛拍。

咁你想點？？？
賣到出去其他地方已經多咗收入
除咗踩同bam其實你有咩有建設性啲嘅意見

成日度講其他地方/方法/XX，問你具體即係乜嘢又講唔出

喺當年東亞地區入面比香港好景嘅只有日本，嗰陣時日本仲喺泡沫經濟嘅最高潮、憧憬住「日本世界第一」，日本發達嘅經濟水平同埋社會發展程度支撐起佢哋強大嘅娛樂文化產業，再加上日本人本身有鎖國性格，令佢哋可以抵擋香港文化傾銷之餘仲可以反過頭來傾銷返香港。

但就算係咁都好，當年嘅香港文化仍然有影響到日本嘅痕跡：譚詠麟會上紅白、張國榮會喺東京歌謠祭登台，然後當年嘅日本動漫都周不時攞香港做背景，例如《機動武鬥傳》大量加入香港電影元素，入面嘅香港首相「黃潤發」係參考《英雄本色》入面周潤發嘅造型，仲有特登寫咗廣東話插曲。

當年日本同香港文化互有攻守，雖然最後日本略勝一籌，但香港以一個城市嘅文化輸出可以去到呢個程度，已經算雖敗猶榮了。

其實班細佬應該睇下浮生六劫
蕭生起無錢既情況下都寫到呢種神級劇本
仲幫亞視打撚爆左無線

我信香港電影會翻生呀、不過唔會關游生事囉

ching心水清
根本佢地不知幾想比燒山踩 根本成件事就係炒作

事實係咁
就算比你喺香港再搞得返起電影都係中國電影唔係香港電影

首先唔係clubhouse
其次clubhouse有咩規矩關我撚事?

日本有幾多人聽譚詠麟張國榮？香港有幾多人聽中森明菜松田聖子？日本同香港根本從來都係差天共地，唔好講到只係「略勝一籌」

你又有？
無 成本高 市場細 資金少 政府唔幫
死症 傳統電影業收皮
靠大陸資金先有可能

咁當然日本嘅文化能量係比香港高出一截，當年嘅日本係向住「世界第一」邁進嘅經濟同文化大國，而香港只係一個五、六百萬人口嘅城市，但仍然可以對一億人口嘅日本產生影響，已經係好超班了

即係香港一定得

玩新媒體做到pewdiepie咁
我唔覺得會比唔上周潤發

以前都無咁多連登仔睇佢
而家仲多咗好多連登打手幫燒山護航

呢到好多細路係老燒打手
樓主快走

1990年代係香港電影產業發展年代，同時係配音行業頂盛年代，自1990中變咗現場收音，配音業都轉型配下外國劇同卡通，點解電影業唔可以轉型？仲要話機會係零？支持佢老蕭講嘅人係咪甘心比人踩低？直頭講到2021後唔會再有香港拍嘅戲，甘心咩？

蕭山唔係咁講，後生一代演藝就真係含撚

有咩唔甘心
起國安法既情況下
你仲可以拍到咩?
十年仲比唔比你拍?
呢個係現實
蕭生以前2套劇
浮生六劫.大地恩情
依家打到無線唔知點算好
依家仲拍唔拍得?

所以遊學修咪想轉型，佢講過話拍係youtube ，youtube 咩人都有，仲可以衝出國際，但老一輩就唔明，用返你講個啲嘢做point

你最後都係要返去大陸拍合成片
呢個係現實
你最多比你拍到淪落人咁
但又變左無人睇

我作為90年代最後果班觀眾
亦識拍電影既行內人
根本佢地已經係好悲

咁你拉上政治就冇嘢好講啦佢地由頭到尾都冇話政治影響

盲撐到痴咗線

咩野叫拉上政治?
就好杜SIR講.佢連拍樹大招風都有問題

咁狂舞派呢啲點算？係咪以後都唔拍得？題材就多樣性嘅

香港人係鍾意睇人仆街既
就正如連登仔鍾意話女係雞一樣
但係蕭生講有左國安法之後
係0我係絕對認同

咪就係蕭狗一向都係反向指標

有冇諗過成件事根本就係游學修既包裝、宣傳？

依家風向推到呢個地步，就係佢所想，達到宣傳既效果，令更多人認識佢、討論佢

燒山講既都係事實，被潑冷水既年輕人一定會唔開心。國安法下創作空間、投資者既取向，多多少少都有重大影響，唔好再扮睇唔到，亦唔好話香港電影人才可以克服到，幾叻都叻唔過共產黨啊好冇？

而且燒山係冇否定過年輕人，亦冇否定過香港冇電影人才，只係講現實係唔能夠好似以前咁咁輕易打出海外，有一個好大既工業姐，乜真係咁難聽得明？下下個游學修都捉字蝨，捉住一句半句就反駁，究竟條友有冇聽哂？

2樣野黎
同埋衝唔到出國際
佢地拍既野係單單既香港文化
其他人即使識廣東話都唔明，其實香港年齡層唔同都唔岩睇
始終係一個完整既故事先可以誇越文化界限
但呢個層面就講製作，講錢
咁你要面對既係一幅咩高牆

你咪永遠比呢類型
唔接觸到底線既野.你要記住
佢條底線係會搬龍門
樹大招風就係例子
再唔係就一日到刻黑警臥底呢類型

資助？
你肯拍大陸演員、肯拍歌頌祖國既
咪資助你囉

人地韓國電影做得起，上到奧斯卡呢啲國際舞台
唔盡是因為演員、幕後有幾叻
而係成個韓國政府有幫助電影業甚至娛樂事業啊~
人地韓國創作空間比我地好
可以拍諷刺社會，重提歷史既電影
香港又得唔得呢？

youtube個範圍太細
你最多只可以紅香港圈
仲要係細既觀眾層.上左年紀既藍絲係唔會睇

但台灣就唔同 佢地因為同大陸同一語言
所以就算反唔反共都大撚把人睇

就講音樂已經係例子

蕭生只係講出 現實嘅狀況

講得好好。

試下學台灣咁拍套返學校
或者南韓既屍殺列車
已經ban 9左你

係.你剩係睇下果班藍絲同澳門頻道幾多人睇
就知咩事

坐左幾耐？
仲覺得有野可以唔拉上政治？

你依家出街食個飯都關政治事啊

其實同依家呢代既年青人好似
係人都知道國安法後.所有野都受到限制
你要紅到係好9難.要突破到你難上加難
但佢覺得努力就做到.包括起youtube
但問題在於youtube真係個範圍細

屌 明明題目係講緊電影發展，你地講緊國安法如何影響電影界 唔係話唔講得，係少少離題

你唔好天真
睇下80.90年代既台灣同南韓你會一清二楚

其實啲人都冇聽清楚老蕭講咩
佢啲表情語氣又衰格所以俾人嘈唔啱聽囉
佢講得冇錯喎係唔可能再出現以前嗰種全世界都識香港電影嘅風光（係general嗰種受歡迎同定義）
唔係要種新定義咩係電影呀咩新方法
so far而家真係見唔到 未出現
但好多人就執住佢講啲片言隻語周星馳周潤發例子搵嚟拗冇意思
大家講緊唔同嘅嘢

有乜所謂？我唔係想修仔PK、唔係想後生仔PK丫嘛！如果成件事係修仔包裝、宣傳，咁成功我會恭喜佢，幫埋佢手推po宣傳又有乜所謂？老蕭同大家都係想後生仔認清現實姐

真係笑而不語
拍屍殺列車
搵老闆肯投資先再講

你多人睇既定義係點？
好想知

你搵到有咩用
你搵大陸投資方一開波已經ban 9左你

多人講.多人知

愈講愈遠都係個句啦，香港電影係零呢個我絕對唔同意，啫係佢直接叫古天樂收皮

咪黎黎去去古天樂
有換過人咩?

連登仔自己都踩港產片啦 學人屌燒山
純吹水無用 用行動去話比燒山聽佢係錯咪得囉 所有人都好樂意見到

唔知連登仔有冇睇過紅海行動
你拍呢類.支共多多都資助你
其他.sorry鬼唔得.政治唔得.賭唔得
影射歷史人物唔得
仲有大把

個人成功定義就難講嘅
但general我諗放諸世界某套電影成功都係咁上下啦多人睇票房好口碑好之類
咁幻愛係成功，但個程度此終留喺本土 相對小眾
最後又去返老蕭同游學修嘈緊嘅嘢 一個講世界個market 一個講緊本土或自己本身

《上流寄生族》在奧斯卡大放異彩，更是首部非英語片奪奧斯卡最佳電影，很多人轉載導演奉俊昊的往事：學運、汽油彈、電影迷，但《上流》的成功，背後的投資人CJ Group同樣重要，而在台上致詞的CJ集團副會長李美敬，正正就是背後推手。
李美敬的話題性很豐富，首先是她的出身，她的祖父是三星集團（Samsung）的創辦人李秉喆，但父親卻未能夠繼承家業，只能夠食品公司CJ Group。
沒錯，投資《上流》的是一間食品公司，根據其年報，娛樂事業只佔CJ Group其營業額不到兩成，去年娛樂事業收入折合約32億港元，換句話說，今次取得奧斯卡，也未必能夠帶動公司股價，走出自2015年會長李在賢被捕之後的下跌走勢。
說回李美敬，她於1980年代在哈佛大學修讀東亞研究的碩士，畢業後也留在美國工作，銳意要助韓國登上世界一流地位，於1994年，導演史提芬史匹堡（Steven Spielberg）準備成立夢工廠，四出尋求投資人，李美敬就嘗試牽線，雖遭到三星拒絕，卻找來CJ 集團投資3億美元，取得夢工廠約11%的股權，以及其電影在亞洲獨家發行權（日本除外）。
但李美敬的野心大，除了爭到獨家發行權，還要學懂荷里活的技術和經驗，並帶回韓國，成就自己的媒體事業。
當然最重要的還是她家底豐厚，兩人除了投資電影，還積極搞娛樂事業基建。在南韓沒有大型影城時，建第一座大型影城 CGV；搞K-pop，就收購音樂頻道Mnet Media、舉辦Mnet亞洲音樂大獎，提高韓國音樂在亞洲的知名度。
而CJ集團旗下曾經製播「鬼怪」、「愛的迫降」等韓劇的電視台 tvN ，也非常活躍於政治影射，曾經製作一個專門諷刺總統大選後選人的政治搞笑環節《汝矣島的天線得得 B》，得罪朴槿惠，種下禍根。
但其實她也試過與政權「修補撕裂」，把曾經投資《逆權大狀》的「CJ創業投資」改名成為TIMEWISE Investment，改拍大量愛國主義電影，包括 2014 年的《半世紀的諾言》、2015 年的《延坪海戰》與今年的《仁川上陸作戰》，但最終也被與朴槿惠和崔順實關係密切的車恩澤，濫用權力而被逼出國。
李美敬成為朴槿惠眼中釘，其所參與製作或拍攝批評現任朴槿惠政府的電影與電視節目，以及相關接近9500名演藝圈人士更被列入政府「黑名單」，當中《上流》男主角宋康昊就位居黑名單首位。
惟諷刺的是，現實世界的結果竟然像電影般發展，朴槿惠成為韓國歷史上首位因彈劾而下台的總統，而李美敬的《上流寄生族》則成為首位非英語片奪奧斯卡最佳電影的韓國電影。

大陸更加唔拍得

老蕭唔係話香港電影係零
佢話香港電影想發展去返8090年代果種風光 係零

本來兩個人講既野無直接衝突既，但游學修個反應成功將個討論變「蕭生話我唔會成功」

所以係好事黎，識玩

香港無韓國呢種咁大膽的投資人

咪撚on9啦 連英文字幕都無
點撚樣衝出國際

0%=100%

下一秒嘅宇宙同呢刻嘅宇宙identical嘅probability係0

成日話新嘢講黎講去咪拍YouTube老蕭搞網台早過你修仔啦下話？人地唔識你識

其實支持本土電影既priority真係唔重要 你要本土戲紅 你都係要貢獻票房同口碑 但你歐美片大投資好過自己係事實 你話歐美片無港產咁好睇都係呃自己

認真現實先，拍呢D片打算衝出國際？連登都衝出唔到啦

咪又係連登潮文

邊個訂應唔應該呀 on99

啱啱睇完狂舞派3
真係值得入場撐喎

蕭生係講緊而家香港既大環境已經孕育唔到人才
獨立唔比討論
歷史都冇討論既空間
義和團係愛國的
試問香港咁既土壤仲點樣孕育人才
以前英國管治
香港無民主但好自由
創意發揮可以無限
但而家。。。。
佢地講既野係跟本對唔到咀
游講既係香港仲有人才好有熱誠
蕭講既係香港既教育/大環境唔容許

15萬送佢一程就真
一部電影可以咁底成本，係屌打成個行業
可以正式收皮

講真話姐，事實你永遠都唔會覺得游學修係天皇

老老實實 可以話年輕一代唔夠上一代勁
但你如果話連試都唔洗試 香港電影既重生機會係零既話
咁即係同年輕一代講 你地轉行啦 唔撚洗做架啦
咪由得電影院入面完全無哂香港電影囉 反正觀眾唔睇支那戲
咪一樣有歐美戲睇 唔係咪睇韓國日本泰國囉 係咁架啦 無得救架啦

重點唔係依家做成點 而係你覺得未來依樣野應唔應該 有無需要存在

唔好9up好嘛
佢話定義會越來越模糊
唔代表youtube係電影
係你如果post一套長片上youtube 而果套長片又無上過電影院 咁佢算唔算電影?

一係拍啲垃圾出嚟
一係借到傾家蕩產都似
有時想害人唔一定要講D難聽說話

睇你點定義「死」
就算係非洲肯亞都會出電影，咁依個世界無一個地方電影業係屬於「死」

還有，我成段野都無講過「死」，唔知你想回應我乜野。
我係講市場細，只能出細魚。幾時提過死字？
蕭生講的「死」，明顯係修辭手法，唔係講以後無電影，無演員。

喺電影業之前，其實以前香港好多製衣廠女工、膠花廠女工、電子廠女工(係，只請女工)佢地一早已經轉晒行，有乜出奇？咁有heart你喺香港開番製衣廠先啦

冇人話後生仔唔叻，唔好成日以為人地想打沉你，其實係想你認清時勢，唔好一廂情願姐。

所以同溫層好撚大
講啲真話分分鐘比人屌⋯⋯

用製衣 膠花既文化同電影文化比
係囉 咁樣計 都係時候將香港電影放入博物館搞保育

呢班食正順風車，名成利就，就以為自己能力超卓
睇下有條友仲話做歡樂今宵，可以救CCTVB就知

俾負皮果班人係廢老?

跟佢學水人買金仲好啦

數字上呢？

係你仲咁天真
覺得有野可能唔拉上政治姐
醒啦
冇人越講越遠 係大家都認清事實

如果台灣仲係以前80年代咁
會出到返校咩？

都係一個行業嘅興衰，有乜分別？保存舊情懷同𢓴興係兩件事，唔好混淆。

你同班細佬講晒氣
佢地又點會知道未有李登輝時既台灣到底係點

我亂打亂撞入去睇過
屌 完全係打飛機片

幾多留言話支持修哥
old seafood 潑冷水
燈神加持奥斯卡都攞到

正解

修學修喺YouTube 講未來影視網片只會越嚟越模糊，

如果純粹喺production 層面睇，香港要發圍真係0。

現時韓國美國印度泰國中國日本台灣，

不論大中細型嘅production ，技術水平真係遠超越香港。

將來影視網片合一，影視大國都用高水準技術封做

production 嘅時候，香港影視真係好唔樂觀。

呢d咪可以大制作
有冇睇過建國大業?
咩明星都請到
四大天王都要走去拍

我以為係講緊果日Clubhouse，得罪左大家真係Sorry

香港唯一可貴既係自由.唔受到限制
思想唔受到限制
從來香港人都係聰明
唔好比我話.澳門好快都追過香港
香港又分左2派.藍既唔會睇你
黃既又唔會睇藍

所以燒山的確講事實

咁依家班細佬鍾意發白夢
以往努力就有回報
以前係.依家唔係
醒啦連登仔

製衣同膠花有幾多文化包含左係入面先?
同電影文化有無得比先?
如果唔講文化既話 的確可以講係無分別架

保存舊情懷同復興係兩件事 但如果連依家搞緊電影既人都相信無可能復興
咁咪無新野
無新野 咁剩返果D咪就係要受保護既 未來唔知幾時 閒日帶個仔女 同佢講
香港以前仲有自己拍戲架 不過依家無啦

唔係無新野
係比人壓住左.你有好題材你拍唔到

香港人都唔會贏到架啦 共匪將會統治全球都係事實 你躝返去大灣區未呀屌你老母臭閪

依家的確係比人壓住左
令到有關政治題材 敏感既戲唔拍得
但係唔係電影就剩係得政治野拍先
一秒拳王 佢唔洗「明確」咁講任何政治野 佢都係一套好睇既電影

冇人唔俾你繼續拍片喎，燒山都話你要搞藝術拍高質電影保存香港文化係冇問題。但係「香港電影業復興嘅機會係零」，唔係你「相信」或者努力就可以改變。

其實你如果有細個返個去大陸
可能呢度得00年後多.我唔係歧視你地
我係講返個現實
起90年代-00年代.如果你知道大陸既偏向
你就知道佢地主要講共產黨有幾威.例如點樣
長證.點樣打日本仔.無錯.日日就播呢類片呢類電影
久唔久之好似洗腦咁.而呢班人亦開始長大
題材變到唔接受其他.所以點解戰狼會咁賣座就係咁解
又例如96年既甜密密會受到大陸人追捧.以98年既玻璃之城
會仆街

依家香港就好似有左個範圍咁.你唔岩大陸既範圍
你就上唔到大陸.唔比你拍
如果你拍香港既題材.香港觀眾又覺得你唔好睇

咁點會有未來?

但係事實上香港電影產量呢十幾廿年都係低咪喎
情況唔樂觀
淨係演員都青黃不接 睇來睇去都係個班人
男女主角都係咁 男既就睇來睇去都係九十年代個班
最後生應該都算係謝霆鋒 女既可能得Janice man anglebaby
搵新一代擔大旗 但係唔夠號召力 點算
最大問題係香港電影係九十年代中開始先冇左台灣市場 金融風暴後連東南亞韓國既市場都冇埋
一去不復返 俾泰國韓國大陸同西片取代咗地位
真係唔知點再振興反港產片

咁點解台灣同南韓會發展得咁快
除左本身政府大力支持外
係佢地唔再受到限制
你試下80年代拍套返校.你死撚緊
再好似張國榮當年套拍套霸王別姬
影射文革.我睇下仲得唔得

起00年代既南韓.有冇睇過天國的階梯?
當時南韓既劇就係呢種style
但點解人地進步到.就係因為人地多元化
天馬行空.開始走出個架構
人地咪成功

咁你有咩point回應

未到思想，concept ，ideas

單純係技術上，香港確實係落後太多

你要講文化咁粵劇夠有文化啦，係咪有心有信念就可以復興粵劇，大家上Youtube上Nextflex去紅館睇粵劇？時代變咗係追唔番嫁

所以學修咪話時代變左
以前果套唔適用依家
個人認為 試當真依家做緊既野除左吸引人去課金之外
亦有幫演員提高知名度既作用
相比起以前只能上電視先有人知
依家可以靠D膠片去做到
試當真之前同之後，入面出現過既人知名度係唔係有分別?
而有人氣之後 至少本土既人氣終於好返D啦
咁入面既人拍戲係唔係吸引到多D人睇?

用個台灣例子
舞台劇依樣野 本身就唔係一種好吸引到群眾去睇既野
直至有條友叫鳥屎既 同一班steamer搞一套舞台劇 靠各自既觀眾群 令到佢地套舞台劇有得環島 場場爆滿
如果無人氣 剩係靠作品本身 無可能做到架播

所以咪話要變囉
粵劇特郎普果期爆滿架播

不如連登仔話我聽
點努力可以走出我依家講既野?

明明係緊講香港個大環境同土壤再培育唔到好似雙周一成咁具國際影響力既演藝人 但依加比人曲解成蕭生話香港新駿演員一定要成為下一個雙周，如果唔係就唔成功

主要係再無金主燒錢拍戲
90年代拎錢出黎拍戲既都係求氣,唔係求財

你唔單止改變自己既思維
仲要改變埋人地固有思維
你市場只有香港.最後都係無資金拍
相反你拍歌頌共產黨.例如美帝以前
果種救世界.你發達都似

無計.果班人係比人洗左腦

算啦 篇文個排版方法就知目的係點。
你只係中計既其中一個

真話係難聽
遊學修個channel半年都未夠就咁有信心佢好多條片根本唔知做乜春

有都唔敢拍
最終目的都係賣去大陸
我唔拍多d戰狼.紅海行動唔好

多謝體諒，希望大家都心平氣和少少

有夢想係好事黎，繼續尋夢啦。學燒山話，希望佢地唔好瞓醒發現要去揸的士。

定義呢啲你話係就係架啦，你話上戲院就係戲、上面有話獲得佢認同係戲就係戲、亦有人話長就係、有啲又覺得冇上戲院，但netflix 有又當係，咁你冇得講，除非燒山同遊學修對戲同電影嘅前景都有一個共同嘅定義，唔係就冇得講

唔關事,金主有錢去任性既話唔會CARE 票房/回唔回到本

幾鍾意以前豪哥拍個條年初四拜年
依加真係搵唔到條似當年

除非誠哥走去玩
唔係都無可能
已經再無林伯欣
仲要你既後台有人先得
唔怕觸到底線

而家套套都社會實況電影

又或者咁講,如果香港4大首富既興趣都係踼波
我就唔信香港足球會搞唔起

頂講到最尾又係講錢
如果有錢呀香港版X檔案都拍到啦
而家都唔驚冇題材啦

細個有冇睇過今日睇真d
以前成日解d外星人
其實拍外星人題材係得
係上唔到大陸咁降

唔講錢咪要好似十年咁講心LOR

未必 踢波好講天份

你睇下阿仙奴 上遊都可以踢到中遊

老老柒柒
老蕭算係老一輩中轉得最快
由當初人網時得聲一轉到要有畫面，帶埋潘聰恐怖在線一齊升呢
再係做自己server放片計唔掂條數之後頭也不回咁跳入youtube,佢可算係舊網台撚黎講最快摸清個遊戲點玩：橫掂都係齋talking做咩要限死時間一節？呢個topic我講完想講既野咪完左佢喇，仲洗乜要上下靶黎攝時間啫？又，我諗到想講咪即刻拍再upload囉，做咩要定時定候直播開咪黎講呢?
呢樣冇得傾，佢係變得最快最徹底，所以唔好話老蕭唔識，佢係其中一個最賺錢既廣東話youtube黎。

最佳仙人掌果啲都拍唔翻

拍鬼到咩

爾冬陞仲敢唔敢講羅斯福同我地講
要恐懼既係恐懼自身

鐘共邊有課

柒出國際都未撚夠資格

共黨有可能倒台

但係游學修無可能救影壇

兩者無衝突

原來講事實就係扼殺下一代

有多樣題外話想講吓

年輕一代（游生）又話要有自己一套

但反擊上一代（蕭生）嘅方法同形式都要跟足上一代

冇自己特色之如仲要比上一代差

其實唔明
一個已經唔係做緊電影既人，
點樣扼殺電影業年輕人呢？

唔係技術問題咁簡單
係有無辦法變成搵到錢既經濟產業既問題
講來講去咪又係錢既問題

咁都有60萬VIEW先痴線
香港人D口味真係咁上下水平
依D片係搭地鐵返工個陣用黎打發下時間咁用

搵野黎嘈姐
富裕城市既都市病黎既
而且兩個都借機提高知名度
傳媒來來去去都係咁操作架啦

唔講仲以為係老蕭搞到游生呢年幾都無戲開添呀

可能想燈

如果燒生出條片話香港電影前路一片光明，連登仔應該又會調轉笑鳩燒生on9

事實係可以講，要婉轉啲囉
咁你下下野野插落嚟未必人人頂得順架嘛

佢以為自己可以做救世主
但係佢有無諗過
係無晒一線演員先會輪到佢上二線

唔好講電影搵唔搵到錢

而家拍廣告都少工開

以前廣告同電影一樣多元化

而家打開電視都係借錢廣告

其實游學修和燒生的分別是，一個有火，一個沒有火。有火的人會看到是沒有火的人自己放棄，這也使有火的人更為艱難。不少沒有火的人會否定和貶低甚至貶斥有火的人從而鞏固自己做法正確。而且看那些沒有火的人的留言，他們的選擇也影響自己客觀性，例如絕對化，但其實韓劇沒有變成不能在發達國家流行。

其實包青天也是台劇，當年香港也是娛樂產業發達。

趙博咪幫燒山兜
係同佢個敗家仔說教多啲
叫佢咪撚開娛樂公司玩明星
仲要蝕哂啲錢

睇咗幾段試當真既片，連之前睇過既啱channel 微電影既水平都無，都有啲胡鬧感覺，諗唔明點衝出國際

點會冇，嗰時游學修開live都認咗， 仲成隻狗咁多謝鐘共

其實要睇下拍出來既成品，我睇過好似以下呢啲片

我會期待你話拍youtube 片要媲美電影，好似以上呢段片差唔多既質素係基本，純粹玩胡鬧或者無厘頭好難長久，俾人有唔入流既感覺

而家真係冇機會做到周潤發咁成功，就連票房毒藥時期嘅周潤發都做唔到。一年有幾多部戲開？對比當年，開戲係資金出路嘅一種，而家邊有人敢開戲？

劉青雲同梁家輝呢啲靚仔到爆添啦

蕭生今日又講香港電影

游生不如專心呃蝦條仲好啦
食完蘇麗珊，再食曾樂彤
好提子

游學修就好, 有明燈指引, 前途無可限量

上面果段對話係youtube囉落嚟架柒頭皮
你老母俾人屌得少?

Of coz

你努力啲啦努力啲就得嘅啦
你再努力啲就得嘅啦

我覺得起碼要好似咁樣先係基本，叫做有返啲戲
啱channel嗰啲戲真係麻麻哋

點會離題，近年有啲低成本電影都係同政府申請資金先有錢拍
劇本嘅決定權都間接喺人哋手